其實大家點睇 Melody Tam？

#CU3695
"其實大家點睇 Melody Tam？
即係果位成日拍片教人考 DSE 或 IELTS 嘅 youtuber
幾年前留意到佢嘅存生
係因為睇 Youtube 彈出佢嘅影片
而且標榜 DSE 7 科 5** 同 IELTS 滿分
佢由 HKU BBA & Law 轉入 CU Global Business
佢轉系原因坊間一直有好多揣測
有人話佢讀 law 嘅時候考衰咗一科影響 GPA
有人話佢後來覺得讀 law 冇想像中搵到食
而佢自己曾經拍片講過
當初佢入 HKU BBA & Law 係因為老師推薦佢入
但自己由初中就好鍾意 Global Business
所以讀咗一年之後發覺唔適合所以 quit 咗再報 CU
唔 ... 梗係覺得好似怪怪地
如果由初中已經鍾意某科，點會咁容易受老師影響？
更何況佢係尖子，應該一早就諗好自己嘅選擇
如果想讀 Global Business，HKU 都有 BBA(IBGM) 課程
點解唔喺原校轉系，而要特登 quit HKU 再轉 CU 呢？
另外，佢 IELTS 確實好厲害
佢選擇考完 DSE 之後即刻去考 IELTS
呢個做法好聰明，因為當時仲係備戰狀態，好適合考試
好多人讀完大學幾年，英文能力因日久失修而大大下降
之但係佢從來都唔提一件事：IELTS 成績係會過期架
出面啲工作如果要睇 IELTS 成績，一般都係兩年內
咁佢當年考滿分都已經過哂期喇
所以經常拎 IELTS 滿分黎做賣點好似有點兒那個 ..."

識得考試唔等如識得教

btw英文嘅嘢爛船都有3分釘
就算佢而家得8分我估出po條友都未有能力考到

有同科人係Cu secret唱佢

想知多啲有無gbus同學

都grad啦仲搞人

英文5** 咁容易變廢咩
你叫佢考多次都肯定得

連登標準答案：條臭雞係讀唔掂law嘅過氣狀元

現實：成班ive仔同爛grade毒撚學人笑鳩人哋狀元冇料到

咩點睇姐？你識佢咩？佢又唔係明星，係點關你咩事？

我淨係知睇其他post 佢話自己dse滿分數冇補習但有人爆佢有補

另外我見另一個狀元monica 性格就真好多討好好多
不過各人喜好啦

佢最後咩出路
好似都畢咗業

睇佢linkedin
大 ibank analyst
邊個仲會理佢ielts幾多分

上面寫佢選擇考完 DSE 之後即刻去考 IELTS

乜唔係考完ielts先考DSE咩

佢好犀利。人地勁就有串嘅資本，何況佢唔算真係串。

我地請一個月假都拎唔到9啦

#CU3714
"估唔到下面咁多人幫個狀元
不過應該留言嘅人都冇乜會係GBUS人
話晒佢幫佢個ex friend報曬所有大行嘅工再亂咁做apt test
搞到個女仔咩工都冇得再報
仲要jpm intern期間喺個M面前喊住屈人freeride
咁就迫走咗個return Offer競爭者
依家就收住幾萬蚊一個月
再開IG講吓自己勵志故事 仲要出埋書 😂
喺自己major點樣臭朵都都冇所謂"

咁大粒花生

冇操一兩年好難講
不過點都有5/5* geh

淨係覺得佢啲片好煩膠
同埋唔知點解要登大隻死人眼影相

其實英文5**冇野要操
特別係平時就有用開英文
唔似數學咁會唔記得

paper 3唔同意
冇做一排會冇哂手感
reading writing就同意geh 不過writing講運

ps. 2018 DSE eng p3 5** → 19 5

佢呢d striaght 5**+ielts 9既人
佢既情況有d唔同
90分同100分既分別係
拎90分係因為實力得咁多
拎100分係因為份卷得咁多分。。。

其實要 trans去CU Global Business GPA都要好高先做到，並唔係個個想trans都可以trans

佢咁識做生意
大學補習個陣可能都幾萬一個月啦
不過屈人咁pk
想知多啲

吹大咗
佢英文係勁
但未去到native speaker level
又未受過 正統 英文系語言系文學系 訓練
只係 中學既王者

主要都係基礎夠好 + 應試夠強
一排無做生疏咗肯定會跌返少少
單卷可能會好似個位仁兄咁得返5
但overall點都會有5*㗎啦
（但5*同5**其實個差距好細 一排無做或者 無咁care去考 確實未必會星星到）

考試呢啲嘢唔純係實力
數學教授或者 數學博士 考dse數你估估 5**咩
啲補習社招聘都有博士去應聘
考個陣好多都無爆分

佢地係勁過份卷好多
但好耐無操 + 限時
都會令實際表現下跌
好正常既

啲商界人

呢個真 啲Filter搞到好鬼肉酸

人地入左 jp morgan喇
仲洗鬼理ielts dse咩

佢quit u re-jupas wor

屋企好有錢

講真放過榜就知 當你個分數比你預期中高 你就會有啲飄飄然 想博啲收分更加高嘅科 同埋改選嗰陣得嗰二十四小時俾你諗 好容易會聽咗其他人嘅意見而忘記咗自己本身嘅興趣 樓主應該係死IVE 唔明白考高分左嘅感受

gbus 收分一直都高過bba law

咁賤

我地係一份卷都拎唔到9，人地係全卷9

Math PhD就一定無既
自己都識三四個

主要係mc計時
同埋佢未必熟geometry （未必有個個速度）
講緊裸考
prepare返1個星期有返作戰狀態
我覺得應該都做到

另外你提到 滿分
就暴露咗你唔熟數
大學數係講abstract thinking
唔係 arithmetics
大學教授/phd計錯數無滿分好正常

writing/speaking 佢8.5
四捨五入跟住 總分9

Starr Lam (Native Speaker) 先係全卷9
全卷9好難好難
native speakers (with degrees in language education) 都唔係咁容易做到

其實咁講
佢sem 1 讀law嘅科爛grade
bba嘅科讀得好
發現自己唔岩讀law 岩讀gbs
所以quit u reju 入cu gbs

law workload大 又爛grade
gbs 嘅對手係普通bbq學生 相對law算輕鬆爆4
gbs 又可以有2個sem去外國讀書 chill life

好賤格

咩blaw係神科 比中學老師水入去就好明顯係大話啦
gbus 收39分 blaw得34分
按中學生心態 gbs光環只會有過之而無不及

不過佢又真係唔岩死讀書
岩做生意
當年dse放榜到入大學之前就已經搵到差唔多七位數字
連登仔有幾多個做到

講真關你乜事 係咪睇人唔順眼特登搵野黎唱人

轉科好閒啫 小小嘢咁多揣測 佢屎忽痕走去轉咁又點

M係咩？MD?

應該係manager?

搵幾多你點知的

你估下

最近都係cu secret見到個post，其實講真點知道係因為apt test定gpa定cv差先俾人reject？

Jpm ibd

係咪得我覺得佢好勁，jpm ibd, 點都唔會係讀書勁就入都啦

心機婊
恨上位恨到巔左

如果係真都幾撚勁 幾個月內搵咁多
但佢又無開公司 銀行咁多出入數佢啲account會無事？

其實都係聽人講，一下就落結論好似對雙方都唔係好公平⋯

睇下邊個出比佢，佢可能係用business acct

唔係

佢就係利用香港人盲從權威既心理
利用仔班人
成班人被佢利用左都唔知
心機婊
呢種人係仆街之中既仆街

就係呢種人管香港，香港今日先會咁撚慘

睇唔出咁撚陰險

老實，無興趣理呢d野
操卷操爆分又點? 你咪又係融入唔到鬼佬既文化思維同圈子

大儒家文化就係咁
考試考上癮

點解要融入？

咁就係馬會獎比佢+廣告代言啦

總之就係仆街啦，講完

「佢轉系原因坊間一直有好多揣測」
屌 關人撚事咩
搞掂自己啲gpa先啦
成日見到啲人研究八卦就咁俾心機
做assignment睇readings就yea住做
到deadline就話自己冇時間
係未on9?

唔出奇
心機婊就係咁

甚至唔好彩既話
係反社會人格既人黎

去到美國英國，人地咪一樣當你係chink

現在既環境，一係融入支即，一係融入西方
你自己揀
唔融入=冇得玩

笑，未來香港是屬於普通話及簡體字的

你呢d係英治遺毒，殖民思維，應予刪除

想屌

總之:
仆街啦，屌你老母

識樓主
佢讀hku廢科

聽講佢賣notes搵唔少
不過如果讀law讀得好走去做gbus同ibank真係on9

美資law firm出價比得上ibank (non us pay應該低ibd少少)
英資就hea d冇咁易炒

佢做jpm ecm
雖然hours短
但冇exit

ibanker多數冇exit除咗去pe或者野雞startup或者做ir
好彩咪留到md
唔好彩做到vp冇得撈轉行做ir
300萬年薪變70萬咁就一世
同屆律師個個10幾萬月薪

笑，算啦，佢喜歡點就點啦

咪係
大學數同中學數根本兩回事
中學數只係求速度同準確

大把人唔係唔識做冇**
只係計數唔快/成日錯唔小心位

我覺得佢野心都真係幾大

野心大還大
做仆街野咁多
多行不義必自斃

就係咁，完

見過真人
聽人講距freeride唔少school project

成功本來就需要犧牲一部份人去揾捷徑

澄清番
我只係copy and paste from cuhk secrets
不代表本人意見

who?

話晒佢幫佢個ex friend報曬所有大行嘅工再亂咁做apt test
搞到個女仔咩工都冇得再報

嘩呢個好痴線 又好有創意

我敢講冇一科DSE係有大學教授拎到5**
講electives可能拎到5都唔係全部

其實賣notes可以搵到幾多

law對佢黎講始終有風險既
始終唔係native speaker + 佢中學係 理商科底（係比較有標準答案個邊既習慣，同law唔同）
Law真係唔係個個啱讀
你睇 麥明詩 10A 去到Cambridge LLB都係 2:2
唔係個個都 李光耀 double First
佢讀GBUS就已經係cu最selective個18個之一
個title夠響啦

話說點解做做下人工會跌？
賴死唔走唔得咩？
300萬跌到70 咁誇

幾靚

其他唔知
淨係知佢攞撚晒人地出名補習社既notes左砌右砌然後攞去賣
當年比calvin sun半開名屌過

佢係攞晒所有補英文既人既notes砌埋賣返出去

其實我覺得佢又讀得書又靚女又教學生 點解咁多人追擊佢

但又知係佢

仲勁過Billy ng

咪就係
係咪就係因為人哋讀書叻又聰明唔抵得先要特登狙擊佢

feel到po個條友好葡萄人

Ibd 唔係starting pt 70幾k 咩？
你Ibank back office定點？
想轉入ibank 玩下
但驚人工會discount

你望吓樓上粒花生
係真嘅話條女好撚狗喎

Breaking News

成日話香港人點高級法
其實咪又係支那人
同之前大陸清華大學化學系落毒毒殺室友既人根本上一樣都係咁衰
同一類人
咪又係支那畜牲

都係個句: 屌你老母臭西陷家產啊！全家上下被狗屌啊！狀元唔代表岩撚哂架!

大陸清華大學化學系女生

條女原來咁撚狗
拍片講野個tone都好撚假

都係個句: 多行不義必自斃

根本上就係大陸清華大學化學系既翻版

其實你同你同另一位仁兄有冇認真睇

ibd vp1咪3球
問題係比人炒咗之後做乜鳩
好彩咪去第二間或者一線中資
再差d真係唔知做乜撚,去dbs做ibd或者國信證券國元證券睇下你vp有冇7萬
再唔好彩去d野雞startup或者細公司做ir,出到6萬話你叻仔
大陸人搵exit易香港人九條街,有唔少pe講明native prc/native mandarin speaker,都仲有大陸同事asso 2/3甚至vp出嚟搵6-7萬人仔

自己睇下幾多野雞startup有ex-ibd junior,最後執笠
呢幾年每年都有ibanker返去讀mbbs,我識一個去咗教書添
得閒睇下報紙幾多ibank junior "放棄百萬年薪追夢"
有撚咁多夢咩,冇工開咋

如果send呢啲野比jp morgan睇既話會點

佢係咪整左容黎 個樣同佢dse個樣差咁遠

已經對鄉港無好感了
快撚D開閘一國一制,掃撚哂佢
一齊無得撈

兩年前 有出黎
受害人都唔係善男信女
如果唔係點做到roomate同人地點解要整佢

其實bitch真係有樣睇
佢依種樣多數都係仆街黎

用人account報工既野都做得出
世界會有報應真係笑死人

心機婊

ibd 成日炒人嫁咩？
真係唔太識 vp1 3球都好撚多啦wor ching
做一年 等於我做幾年
利申精算師

好酸
就算係讀唔掂law又點
dse 狀元個名夠佢用一世
佢又唔係教大學生
教dse啲野足夠有餘

咁仆街都有嘅

屌你老味,狀元大撚哂咩?
屌,香港真心戇撚鳩,細個一次狀元,就終身狀元

讀D乜,個人興趣,就不評論啦
但狀元就全對,大撚哂既
垃圾價值觀

盲從權威

講事實
屌還屌
你屌佢人品差係另一樣野
你睇第一篇文 係講佢唔夠料 完全冇point

塊面好大

幾時講狀元大曬……
我講夠唔夠料教……
你生活係咪有個狀元搞到你好唔如意
你好不憤

我係屌佢人品同見到佢係狀元就盲從既人
後者係特別多同嚴重

如果無呢班盲從既人,你估佢會唔會咁過份?
就係呢班人養出呢類人

佢教乜我無興趣啦
但呢類害人既人,多行不義必自斃

拿!唔洗多講啦,你我身邊就有一個啦
好出名架
名就唔講啦

a1 玩到 vp1 大約要幾耐？

支持monica同ivan

中大自己唔想見報咋
成日都有呢D金錢醜聞
每次中大都會自己蝕底番平息件事
我聽班中同都講唔少
CU會用類似既說話咁勸個學生
"你整臭CU個名變成野雞啦，大家都無著SO架"
所以只要CU出面保證番當事人既利益後
件事都可以平息到

咪係
我當年physics 5**, 而家教左dse physics math 幾年，大學生都教過，A埋
成個syllabus隨便抽一課都可以由頭講到尾連詳細concept
5**學生都有幾個
但已經極少落手做，你叫我做分分鐘極多careless mistake,要考隨時得個5*
有時學生叫我做，我都係列式比佢計，運算就咪搞我

melody真心人格好差. 雖則佢每條片都幾萬view, 又有人買佢d notes

精算師career path好穩定啦。 有d升上去都2,3百萬年薪
龍門老細張生，之前做精算師未到30歲已經年薪300 萬

seems not bad, thanks bro

證明你唔係行內人

佢真係好衰格
。 btw同樣係gbus既榜眼ivan做utuber 高質好多，鍾意佢d片

ching 而家仲教唔教dse physics
如果仲教嘅話方唔方便留個tg
小弟想搵dse physics私補

我信巴打，thanks...學野了

今年39歲的張俊傑，原本是一位精算師，32歲時年薪加花紅已達三百萬元，但在事業最高峰之時卻被上司出賣，令他意志消沉，更把心一橫不再做精算師，還決定轉行開餐廳。
7年前在屯門開設第一間龍門冰室，至今已有5間分店，每年營業額合共約6千萬元。
雖然收入較從前做精算師少，但他自言很有滿足感，因兒時開餐廳的夢想終於成真。

好過追夢

佢對死人眼真係兩眼慾望
一臉虛偽

因為你用同一個名 hkid個啲再報既話係system就會有duplicate record，會直接reject

但係ibank已經係bba career path最top.......

我真係好叻，竟然可以出到一個上到熱門嘅po
覺得人生已經贏咗

想請問做完26歲mit then hsbc Vice President, 係咪超top? 同埋人工有幾多到？

推，有聽過偷CV事件。

唔知咩department vp
如果commercial banking vp大概5-6萬我諗

如果ibd vp (匯豐叫ad),匯豐出到一年280+

利申: cmb個價唔肯定
但冇記錯cmb vp junior位嚟

ibd個價幾肯定最多差30-40萬

26歲男做到係咪已是人生贏家？
（條友CE得14分）

Junior 都5-6萬

agree monica 都好大方share 自己情緒病啲野 幾好睇啲片

佢好似仲搞緊佢啲補習生意

報警啦屌

做到人一半先講

巴打你地呢行啲人點睇香港？有冇諗住移民？

點解報兩次就唔得？

Cls 用人哋前途嚟換自己嘅 但唔洗付出任何代價

你讀gbus定咩？

唔講自己讀咩啦
以前其他post有提過唔想同一個post講太多

4x k 其實出到黎做野 presentable 就得

血饅

equity research好唔好做？
人工 工時大約係點？
依家做緊精算 覺得有d悶
睇下轉咩行好

對金融佬無好感

睇字都覺得有料，唔似兒登仔吹水

Monica性格好

不過去外國揾普通工 你地睇唔起而bogan唔係你地戈行既鬼佬又睇唔到你地有幾叻
所以結論應該係你地只會揾夠錢去退休 搞小生意 小數人會追夢 又或者去外國揾普通工過世
至於場運動我諗就算local都係睇下就算 極小數會參與

不如講下啲大陸人做野有幾進取？有冇故仔聽下

照你咁講 每年各大行百幾個位得一成local 姐係20個唔夠 三大glbal business各神科加揾有500人 仲有外國名校番黎 咁呀melody用陰招都唔出奇

咁你自己點入行？

姐係100人唔夠
如果唔係神科應該難啲 就算係神科可能講緊top 10%
仲有英國g5美國top 10
其他無咁勁既大學機會更加細

點睇MBB consulting? 關於香港人入行及前景 thanks

基本上最近一兩年 香港人gbus/ ivy grad都係入pb/ asset management多

如果話top 100外國大學bba戈啲？
big4？

IELTS兩年後過咗期之後佢就會變成唔識寫唔識聽唔識講唔識睇英文既人。

Big 4 auditing
Consulting/ advisory都難啲 除非有好嘅intern

咪理啲 on9考唔到9都8.5
咪一鳩樣 人地睇完張cert咪知佢英文好
dse就另一種講法

巴打想問如果話top 100外國大學bba戈啲番香港多數撈咩？

Paper 3有一半分係listening, 本身英文叻嘅人listening 唔會廢到幾多
後面part b考手速

我估讀英文系唔會令你dse英文考得好左

都真係好麻麻
corporate finance門邊都hi唔到

佢上年開始一直唔表明立場，成日上ig po吃喝玩樂，港豬嚟

咁間學校都幾好 可以比佢咁請假

gbus好易讀？

借朋友ac問
巴打請問有big4 consulting intern experience
有冇咩建議penultimate year應該報咩intern?
都有興趣grad左行呢條path thanks

我追左咁耐post 已經唔記得本身個post講緊melody

人講你又信

關你撚事咩

Blame the Victim

夕陽行業咁款

好想佢腳趾

偷人資料報工都諗得出
但點解唔報警

好想扑佢

個女仔一係被威脅一係收左着數先唔報警
事主都覺得冇事咪冇事囉

本身入嚟食花生結果學到嘢

jpm ibd fg人工到底幾多?有冇40k?

收皮啦
刑事野都唔報 搵鬼信

打返好啲字先
嗰 唔係戈

#CU3735
"[發夢]

呢件事過咗成年竟然浮番上面。話說聽講CUHK Business School係知道某狀元用人CV報工這件事，因為個HR收到個女仔嘅application enquiry之後就聯絡咗BSchool，然後BSchool為咗唔好搞衰個朵就收埋左件事。

但其實上上下下好多人都知呢件事，連JPM隔黎嘅Bank嘅Summer Analyst都知，所以當時見到佢有Return Offer都好shocked，以為個HR會做Background Check。

香港變成咁真係多得呢種無品嘅人。"

On9事實係人地考試真係咁高分 你理得人鐘唔鐘意讀本科？
考試高分未必識教 但低分果啲就一定唔識

想知你地如果quit左 有冇能力自己做trading生活落去

70k wor ching

係囉可唔可以言歸正傳

IBD skillset應該同trading差好遠啦？

:source?

Dse一次5星星夠一世，年年考咩好多錢咩，無限考到70歲或腦退化又係證明自己仲係5星星

叻又比你批鬥，佢唔係林鄭做左咩影響你，係咪自己拿唔到要批鬥人

who fucking cares
又唔係對社會有成就

今年 cu得佢一個入

Return offer得 1個？佢好有心機

呢個係BB市價嚟

個個都係呢個價錢㗎啦如果係IBD，咁當然花紅每間銀行不同

自膠 唔係咁既意思
想講係melody tam怕人勁過佢先整人
受害人都有企出黎 只係無用

Ok

靠你咩傻閪 多謝MYQL巴打啦

巴打有冇諗過exit入management consulting?

你睇清楚啲，好多人因為佢人品差先插佢，大把人同佢差唔多學歷，點解要酸佢「叻」

樓主邊句是人品

一副恐怖樣
惡魔的化身

屌,咪即係毛澤東
日鬥夜鬥
鬥死自己人第一名
對外人就無能為力
亦無法做大個餅

香港有今日,就係多得呢類人唔少
乜野好打得,打你老味咩?

毛澤東再生

咪撚見到狀元就盲撐先得架

幾分無興趣理
但佢做既事仆街到極點

多行不義必自斃

所以樓主邊句唔係盲反

屌佢老母啊

事但,你喜歡幫呢類人含撚係你既事
我地要屌既一樣會屌

酸到呢

多得你呢類盲從權威既人,香港先會咁慘

我洗撚酸佢咩

所以話香港人係狗真係無錯
成副奴才格

咁又點?

都係個句: 多行不義必自斃

係

Pin呢個啦

即係寫stock pitch比老細睇?

屌你啦，咁撚冇禮貌，有爺生無乸教

真定假呀

應該真 繼續追post有其他人爆料

竟然係咁
Hf壓力太大？

真係睇唔出
本身覺得佢好完美（除咗外表）

講真咁多人狙擊佢肯定有問題
又唔見其他狀元比人狙擊

其實MELODY TAM係標準完美主義者，好多野力求完美，盡哂力。
但係係唔係樣樣都咁勁，就應該唔係。

都係個句，如果佢留起香港真係浪費。

ruby close

想知

吓？我frd識佢 真係幾nice架喎

爆得料真人識佢個堆咪一樣係神科圈子做ibank
有啲野做得預左俾人爆

某程度上同777都似

IELTS兩年過期係商業考慮啫，英文呢家嘢，未聽過唔考兩年由9變6

myql巴打，精算同電子(eecs)邊個前途較好？

答唔到你
唔熟香港cs個market

不過我覺得ee冇乜撚用香港外國都係
hardware都係等吔蕉
cs你將來會去美國就ok

精算睇你邊到讀
唔太清楚不過基本上做中產冇難度